# Sobre a homossexualidade, sexo e gênero
A falsa dicotomia entre sexo vs gênero parece ser uma das mais enraizadas nesse tipo de discussão, como se existisse uma concepção de sexo a-histórica (o que não existe, o binarismo de gênero não só é recente, como foi imposto através de colonização) e como se a "objetividade" do que se entende por "sexo" não fosse somente possível ser concebida por uma série de premissas conceituais e contextuais sobre como se interpretam os aspectos que são de fato empíricos (a "genderização" de nossos corpos como se eles tivessem um valor inerente que os tornasse masculino ou feminino, quando na verdade esses são só sistematizações limitadas desses aspectos físicos).

A concepção de homossexualidade foi criada, antes quando eram apenas pessoas praticando tais atos (que poderiam ser considerado subversivos), depois se tornaram pessoas que praticam tais atos e agora possuem rótulos para serem identificadas, e dai as foram impostas padrões de comportamento, certas realidades, etc. Essa concepção é algo muito recente, nos leva a pensar que é realmente uma construção social. Com isso, temos a base para definir que o termo homossexual não é apenas um rótulo: carrega muitas coisas e pode inclusive determinar socialmente como será as relações sociais de um individuo. Isso começa desde criança quando você já é atribuído à "viadinho" e recebe tratamento diferenciado, antes do termo homossexual e até de toda as questões religiosas. A prática homossexual podia ser percebida sem ser da forma que vemos hoje, sem aquela questão de ter que se assumir e se dizer e ser visto como homossexual antes como pessoa.

Hoje a comunidade LGBT branca e pequeno-burguesa trabalha para isso. Ao invés de ressaltar as diferentes de ser gay, eles estabelecem um círculo identitário do que realmente significa ser homossexual, algo que prejudicou bastante o movimento homossexual comunista que realmente trabalhou para a libertação de todas as classes oprimidas, ao invés de criar círculos cada vez mais opressivos, elitistas e classistas. “Ato de coragem” é aplaudir nossos assassinos em nome de uma pauta tão nobre quanto a LGBT. Não usem de nossa sexualidade e gênero para borrar as fronteiras que existem entre nós e eles. Não usem da pauta LGBT para dissimular, confundir e enganar as trabalhadoras do abismo que existe entre as classes. Nossa bandeira tem muitas cores e muitas siglas, mas não tem espaço para oportunistas!

Um exemplo é Eduardo Leite, que em Julho de 2021, em uma entrevista a Pedro Bial, em uma época em que ele anunciou sua candidatura a presidente em 2022, se assumiu homossexual - uma coisa que todos já sabiam há pelo menos 4 anos - e foi conveniente guardado para ser exposto como peça de propaganda para a corrida presidencial de 2022 no mês que causaria maior impacto. Não é surpresa que a direita tenta cooptar as pautas LGBT. A social democracia, possuída por um republicanismo ingênuo, usa toda a oportunidade para fazer demonstrações públicas para os liberais de que é “consequente” e que não pretende polarizar politicamente com ninguém, nem mesmo com o diabo, em nome da luta contra o mal maior: Jair Bolsonaro (que este foi eleito com o apoio desses mesmos liberais e que compartilham do mesmo projeto é apenas detalhe). Devo lembrar a todos que o Eduardo Leite em 2018 estava envolvido em algo digno do currículo de Bolsonaro e seus aliados: A CPI do Câncer em Pelotas. Um escândalo que afetou para sempre a vida de milhares de mulheres com câncer de colo de útero (o terceiro mais frequente em mulheres) que foram negadas ao tratamento por terem sido fornecidos exames falsos que não correspondiam com sua condição real de saúde em meio a um cenário de cortes no investimento na saúde pública. 

Antigamente não havia frescura com um monte de coisas (principalmente na China ou sociedades mais antigas do que Roma, ou mesmo os índios e algumas culturas do cáucaso antigo), essas frescuras vieram com os cristãos e muçulmanos, e agora estão sendo abandonadas de novo, graças ao secularismo. Secularismo é uma das melhores coisas que já aconteceu à humanidade, e adivinha quem criou o secularismo moderno? Não teve um autor só, o secularismo é antigo, começou na Grécia antiga. Mas qual foi o movimento que mais apoiou o secularismo moderno? O comunismo.

A maioria de nós nascemos bissexuais assimétricos, com uma inclinação mais forte para o sexo oposto. As experiências que moldam a personalidade até os 10 anos de idade podem reforçar essa inclinação para um lado ou para o outro. Também existem as pessoas que nascem homossexuais, com a inclinação naturalmente forte para o mesmo sexo, e as pessoas trans, as quais está demonstrado que elas já nascem trans.

Homossexuais existem em milhares de espécies diferentes, é um fator evolutivo. Ainda não sabemos todos os detalhes, mas já temos pistas do porque existem homossexuais: uma das razões é compensar a assimetria entre machos e fêmeas em espécies dimórficas, outra é aumentar a disponibilidade de casais adultos para cuidar de filhotes que perderam os pais. Não é meramente psicológico para a grande maioria dos homossexuais, é estrutural-biológico, mas não sei todos os porquês.

Atração sexual não depende da sua genitália ou do dimorfismo sexual. Existem várias centenas de espécies animais dimórficas em que existem indivíduos com comportamentos homossexuais ou bissexuais, e isso é bem catalogado pela biologia comportamental. Geralmente nessas espécies, os casais homossexuais adotam os filhotes dos casais hetero que morrem em acidentes ou por doenças. A própria neurologia já demonstrou que as pessoas trans, gays e bis têm o cérebro estruturado diferente e que existem raízes biológicas nesses sentimentos e comportamentos, mas ainda não foram isoladas geneticamente, e já existe até algoritmos para descobrir se um rosto é de uma pessoa gay com 80% de acerto.

Ainda não existe consenso científico sobre a origem da homossexualidade, mas a ciência consegue prever a chance de uma mulher ter filhos gays ou filhos de um determinado sexo de acordo com a orientação dos primeiros 2, mas sem explicações conclusivas ainda. Existem diversas metapesquisas e pesquisas duplo-cegas com gêmeos separados no nascimento em andamento

Há mais bissexuais do que a gente pensa. A maior quantidade de contratantes de travestis são homens socialmente declarados hetero, e isso foi comum em qualquer era da humanidade.
